{
    "question": "Apakah hukumnya bersiwak ketika bertayamum",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>Apa hukumnya bersiwak ketika tayamum</p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mapel : Fiqh Ibadah</p><p></p><p>Setahuku itu sunnah.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah</p><p>Semoga membantu</p><p>Selamat belajar</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hukum-mengidolakan-kpop-dalam-islam-594",
            "question": "Hukum mengidolakan KPop dalam Islam?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:haram</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "referensi-btq-semester-2-kelas-5-di-google-gak-ada-tolong-beritah-383",
            "question": "referensi btq semester 2 kelas 5 di google gak ada tolong beritahu materi/referensi nya tolong besok ujiannya itu tolong yaaaaaaaa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> Gk ada soal nya gimana mau jawab </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-dalil-al-quran-tentang-kemurnian-al-quran-beserta-arti-181",
            "question": "Tuliskan dalil Al Qur'an tentang kemurnian Al Qur'an beserta artinya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>\u0648\u064e\u0645\u064e\u0627 \u0643\u064e\u0627\u0646\u064e \u0647\u0670\u0630\u064e\u0627 \u0627\u0644\u0652\u0642\u064f\u0631\u0652\u0627\u0670\u0646\u064f \u0627\u064e\u0646\u0652 \u064a\u0651\u064f\u0641\u0652\u062a\u064e\u0631\u0670\u0649 \u0645\u0650\u0646\u0652 \u062f\u064f\u0648\u0652\u0646\u0650 \u0627\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0644\u0670\u0643\u0650\u0646\u0652 \u062a\u064e\u0635\u0652\u062f\u0650\u064a\u0652\u0642\u064e \u0627\u0644\u0651\u064e\u0630\u0650\u064a\u0652 \u0628\u064e\u064a\u0652\u0646\u064e \u064a\u064e\u062f\u064e\u064a\u0652\u0647\u0650 \u0648\u064e\u062a\u064e\u0641\u0652\u0635\u0650\u064a\u0652\u0644\u064e \u0627\u0644\u0652\u0643\u0650\u062a\u0670\u0628\u0650 \u0644\u064e\u0627 \u0631\u064e\u064a\u0652\u0628\u064e \u0641\u0650\u064a\u0652\u0647\u0650 \u0645\u0650\u0646\u0652 \u0631\u0651\u064e\u0628\u0651\u0650 \u0627\u0644\u0652\u0639\u0670\u0644\u064e\u0645\u0650\u064a\u0652\u0646\u064e\u06d7</p><p>Dan tidak mungkin Al-Qur&#039;an ini dibuat-buat oleh selain Allah; tetapi ( Al-Qur&#039;an ) membenarkan ( kitab - kitab ) yang sebelumnya dan menjelaskan hukum-hukum yang telah di tetapkannya , tidak ada keraguan di dalamnya, ( diturunkan ) dari Tuhan seluruh alam. ( QS. Yunus 37 )</p><p></p><p>\u0627\u064e\u0645\u06e1 \u064a\u064e\u0642\u064f\u0648\u06e1\u0644\u064f\u0648\u06e1\u0646\u064e \u0627\u0641\u06e1\u062a\u064e\u0640\u0631\u0670\u066e\u0647\u064f\u200c \u0615 \u0642\u064f\u0644\u06e1 \u0641\u064e\u0627\u06e1\u062a\u064f\u0648\u06e1\u0627 \u0628\u0650\u0633\u064f\u0648\u06e1\u0631\u064e\u0629\u064d \u0645\u0651\u0650\u062b\u06e1\u0644\u0650\u0647\u0656 \u0648\u064e\u0627\u062f\u06e1\u0639\u064f\u0648\u06e1\u0627 \u0645\u064e\u0646\u0650 \u0627\u0633\u06e1\u062a\u064e\u0637\u064e\u0639\u06e1\u062a\u064f\u0645\u06e1 \u0645\u0651\u0650\u0646\u06e1 \u062f\u064f\u0648\u06e1\u0646\u0650 \u0627\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u0650 \u0627\u0650\u0646\u06e1 \u0643\u064f\u0646\u06e1\u062a\u064f\u0645\u06e1 \u0635\u0670\u062f\u0650\u0642\u0650\u064a\u06e1</p><p>Apakah pantas mereka mengatakan dia ( Muhammad ) yang telah membuat - buatnya ? Katakanlah, \"Buatlah sebuah surah yang semisal dengan surah ( Al-Qur&#039;an ) , dan ajaklah siapa saja di antara kamu orang yang mampu ( membuatnya ) selain Allah , jika kamu orang-orang yang benar. ( QS. Yunus 38 )</p><p></p><p>\u0627\u0650\u0646\u0651\u064e\u0627 \u0646\u064e\u062d\u06e1\u0646\u064f \u0646\u064e\u0632\u0651\u064e\u0644\u06e1\u0646\u064e\u0627 \u0627\u0644\u0630\u0651\u0650\u0643\u06e1\u0631\u064e \u0648\u064e\u0627\u0650\u0646\u0651\u064e\u0627 \u0644\u064e\u0647\u0657 \u0644\u064e\u062d\u0670\u0640\u0641\u0650\u0638\u064f\u0648\u06e1\u0646\u064e</p><p>Sesungguhnya Kamilah yang menurunkan Al-Qur&#039;an, dan pasti Kami ( pula ) yang memeliharanya. ( QS. Hijr 9 )</p><p></p><p>\u2022 #slmtbljr</p><p>\u2022 #smgmembantu</p><p></p><p>ig : myiisy_</p><p>brainly : mayyy25</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-578",
            "question": "13. \u0646\u062d\u0646 ... \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621\r\n\u0623. \u0634\u064a\u0631\u062a\r\n\u062c. \u0634\u0631\u0628\u0646\u0627\r\n\u0628. \u0634\u0631\u0628\u062a\r\n\u062f. \u0634\u0631\u0628\u064a\u0646\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0628. \u0634\u0631\u0628\u062a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah, dan semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perilaku-empati-dalam-kehidupan-sehari-hari-dapat-diwujudkan-deng-327",
            "question": "Perilaku empati dalam kehidupan sehari-hari dapat diwujudkan dengan cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saling menghargai perbedaan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perilaku empati dapat diwujudkan dengan peka terhadap perasaan orang lain, membayangkan seandainya dia adalah aku, berlatih mengorbankan milik sendiri, dan membahagiakan orang lain. Mendengarkan segala nasihatnya dan menjauhi segala larangannya. Membantu kedua orang tua dalam melakukan pekerjaan sehari-hari.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu dan maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-perhatikan-beberapa-cara-memasak-makanan-khas-melayu-riau-beri-119",
            "question": "1. Perhatikan beberapa cara memasak makanan khas Melayu Riau berikut!    (1) Panggang\r\n(3) Rebus\r\n(2) Salai\r\n(4) Goreng\r\nCara memasak yang bertujuan untuk mengawetkan makanan dalam waktu yang lama ditunjukkan nomor....\r\na. (1)\r\nc. (3)\r\nd. (4)\r\nb. (2)\r\n\r\ntolong di jawab dengan benar ini ujian kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.3REBUS</p><p></p><p>maaf kalo salah semoga bermanfaat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>a. (1)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat untuk kalian</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-maksud-dari-surah-al-kafirun-ayat-2-ayoo-dijawab-399",
            "question": "Jelaskan Maksud dari surah al-kafirun ayat 2!\r\n \u00b0\u2022Ayoo dijawab\u2022\u00b0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>QS. Al-Kafirun Ayat 2</p><p>Tuhan bukanlah ciptaan manusia dan Dia tidak menjelma menjadi suatu yang kasat mata sebagaimana sembahanmu itu. ... Maksud pernyataan itu adalah terdapat perbedaan sangat besar antara \"Tuhan\" yang disembah orang-orang kafir dengan \"Tuhan\" yang disembah Nabi Muhammad.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Artinya: dan kamu tidak pernah (pula) menjadi penyembah apa yang aku sembah. </h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Artinya: aku tidak akan menyembah apa yang kamu sembah, Nabi Muhammad Saw mengatakan bahwasanya beliau tidak akan menyembah apa yg orang-orang kafir sembah selain Allah SWT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-arabnya-sofa-adalah-tolong-jangan-di-translate-348",
            "question": "Bahasa arabnya sofa adalah\r\n\r\n\r\n tolong jangan di translate",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>\u0635\u0641\u0629</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Semoga membantu. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0643\u0646\u0628\u0629</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "noyt-alghsl-algm-925",
            "question": "\u0646\u064e\u0648\u064e\u064a\u0652\u062a\u064f \u0627\u0644\u0652\u063a\u064f\u0633\u0652\u0644\u064e ................ \u0627\u0644\u0652\u062c\u064f\u0645\u0652\u0639\u064e\u0629\u0650 \u0633\u064f\u0646\u0651\u064e\u0629\u064b \u0644\u0650\u0644\u0651\u064e\u0647\u0650 \u062a\u064e\u0639\u064e\u0627\u0644\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0644\u0650\u062d\u064f\u0636\u064f\u0648\u0652\u0631\u0650 \u0635\u064e\u0644\u0627\u064e\u0629\u0650</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Lafadz di atas merupakan niat mandi sunnah di hari jum&#039;at. </p><p></p><p>\u0646\u064e\u0648\u064e\u064a\u0652\u062a\u064f \u0627\u0644\u0652\u063a\u064f\u0633\u0652\u0644\u064e <strong><u>\u0644\u0650\u062d\u064f\u0636\u064f\u0648\u0652\u0631\u0650 \u0635\u064e\u0644\u0627\u064e\u0629\u0650</u></strong> \u0627\u0644\u0652\u062c\u064f\u0645\u0652\u0639\u064e\u0629\u0650 \u0633\u064f\u0646\u0651\u064e\u0629\u064b \u0650\u0644\u0644\u0647\u0650 \u062a\u064e\u0639\u064e\u0627\u0644\u064e\u0649</p><p></p><p><em>Aku</em><em> niat mandi untuk shalat pada hari jum\u2019at (mandi jum\u2019at) sunnah karena Allah Ta\u2019ala</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "shalat-idul-fitri-dikerjakan-sebanyak-rakaa-694",
            "question": "Shalat Idul Fitri dikerjakan sebanyak \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 rakaat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2 rakaat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>idul Fitri adalah sholat yang dilakukan di bulan Ramadhan</p><p><strong><em>#</em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>membantu</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}